維穩第一 人命為次 - 李柱銘

維穩第一 人命為次 - 李柱銘

縱然疫情嚴峻，但特區還是保持無政府狀態，抗疫措施未見全盤計劃，完全是乏善可陳，既不封關，又缺口罩，連滯留湖北的港人亦未接回。幸好，對政府失望的港人能積極自救，故武漢肺炎才未有在港出現嚴重爆發。日前政府設立300億元抗疫基金為社會提供支援，但不少迹象顯示，基金表面上是為抗疫，實質只為維穩，力保中共政權。

抗疫基金針對功能組別

政府以「撐企業、保就業」的策略，用過半數基金派發一次性津貼予不同業界的老闆，包括零售、飲食、運輸、旅遊、漁農、建築、藝術文化等，聲稱透過遏止倒閉潮，僱員便無憂。不過，老闆獲補貼後，會分給僱員嗎？再者，各行各業均因疫情受影響，何以獲基金資助的界別，卻僅限於功能組別覆蓋的範疇呢？

日前，中聯辦主任駱惠寧會見多個本地親共社團領導層期間，強調除了抗疫戰，還要打好選戰，揚言民主派欲取得過半數的立法會議席是要奪取管治權。而這個說法亦跟早前《蘋果》所披露，林鄭向中央提交的抗疫工作報告脗合。該報告指政府希望藉「有效處理疫情」贏取民心，並為保皇黨創造「有利的氛圍」，表示目前是9月立法會選舉前「難得可扭轉形勢的契機」，政府會致力「令疫情和選情都有望能轉危為機」。

筆者周前曾在本欄撰文，指出中共仍堅持以政治思維來主導抗疫，把黨的面子看得比人民的性命還重要，委實林鄭也是如此。

政府如今擺明是利用基金來籠絡那些老闆級選民，協助保皇黨保住下屆立法會功能組別的優勢，防止立法會變天。儘管政府聲稱還有下一步紓困措施，留待陳茂波在今天的《財政預算案》公佈，但相信預算案也會被利用來打選戰。

其實，早有不少事例顯示政府即使抗疫，也是事事以鞏固中共政權為依歸。例如，就算多位專家及學者均建議特區必須對內地全面封關，而市民亦不斷爭取，但政府至今置若罔聞。不過，對南韓收緊入境限制，卻可隨即決定。這進一步證明香港不全面封關，只為讓內地權貴以至領導層均可經香港避走國外，擺明把黨的利益凌駕於市民生命安全之上。

再者，為何當在抗疫前線的公立醫院醫護，防護裝備嚴重短缺之時，警隊卻能獲厚待？據報，警方獲分配大批高級防疫裝備，擁有的N95口罩數量更是所有部門之冠。大家有目共睹，多次有警員身穿全套白色防護衣，但同場醫護卻只穿藍色保護衣。可見在林鄭眼中，抗疫還是以維穩為重，畢竟她能倚賴的「只有三萬警力」，過去半年護主有功。至於醫護則不聽話，早前更曾罷工脅迫政府封關，所以便剝削醫護資源以作懲戒。

另外，本來各區區議會乃是推進抗疫措施的最佳渠道，但由於今屆區議會變天，18區中有17區是由民主派主導，政府便徹底不合作，宣佈暫停所有區議會會議，又有部份民政署拒絕為區議會會議提供場地及秘書服務，擺明欲廢區議會武功，令市民覺得民主派主導的區議會無能，藉此凸顯保皇黨在社區為抗疫出錢出力，以協助保皇黨鞏固票源，務求阻止民主派成為下屆立法會的多數。

特區政府如今擺明是抗疫為名維穩為實，那麼，這幾百億抗疫開支是否應由中央的維穩費支付呢？

李柱銘

港共擺明又過中共一棟
早早封關咪贏囉
唔封關咪輸到底褲都無
中聯辦撐一個8%民望既特首
攬炒之母唔講得笑